# Veliki oblačni zid


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Zaustavite Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  „Veliki oblačni zid“ je Cloudflare Inc., američka kompanija.Pruža usluge CDN (mreža za isporuku sadržaja), ublažavanje DDoS-a, internetsku sigurnost i distribuirane DNS (poslužitelj imena domena) usluga.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare je najveći MITM proxy na svijetu (obrnuti proxy).Cloudflare posjeduje više od 80% udjela na CDN tržištu, a broj cloudflare korisnika svakodnevno raste.Mrežu su proširili na više od 100 zemalja.Cloudflare služi više web prometa od Twittera, Amazona, Applea, Instagrama, Binga i Wikipedije.Cloudflare nudi besplatni plan i mnogi ga koriste umjesto da pravilno konfiguriraju svoje servere.Trgovali su privatnost zbog praktičnosti.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare sjedi između vas i izvornog webservera, ponaša se poput agenta granične patrole.Ne možete se povezati s odabranim odredištem.Povezujete se s Cloudflare-om i svi se podaci dešifriraju i predaju u pokretu. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Administrator izvornog web poslužitelja omogućio je agentu - Cloudflare - da odluči tko može pristupiti njihovom „web entitetu“ i definirati „područje s ograničenim pristupom“.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Pogledajte pravu sliku.Mislit ćete da Cloudflare blokira samo negativce.Mislit ćete da je Cloudflare uvijek na mreži (nikad ne silazite).Mislit ćete da legalni botovi i indeksi koji mogu indeksirati mogu indeksirati vašu web lokaciju.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Međutim, to uopšte nije tačno.Cloudflare bez razloga blokira nevine ljude.Cloudflare može pasti.Cloudflare blokira zakonite robota.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Kao i svaki hosting usluga, Cloudflare nije savršen.Vidjet ćete ovaj ekran čak i ako poslužitelj porijekla dobro radi.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Da li zaista mislite da Cloudflare ima 100% produženja?Nemate pojma koliko puta se Cloudflare spusti.Ako Cloudflare padne, vaš klijent ne može pristupiti vašoj web lokaciji. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  To se naziva upućivanjem na Veliki kineski vatrozid koji čini usporedivi posao filtriranja mnogih ljudi da vide web sadržaje (tj. Svi u kontinentalnoj Kini i ljudi izvan nje).Dok istovremeno oni koji nisu pogođeni vide drotično drugačiji web, web bez cenzure, poput slike "tenkista" i istorije protesta na "Tiananmen Square". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare posjeduje veliku moć.U određenom smislu kontroliraju ono što krajnji korisnik na kraju vidi.Zbog sprječavanja Cloudflarea spriječeni ste pregledavati web stranicu. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare se može koristiti za cenzuru. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Ne možete pregledavati web lokaciju oblaka ako koristite manji preglednik za koji Cloudflare možda misli da je bot (jer ga ne koristi mnogo ljudi). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Ne možete proći ovu invazivnu provjeru "preglednika" bez omogućavanja Javascripta.Ovo je gubitak pet (ili više) sekundi vašeg dragocenog života. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare također automatski blokira zakonite robota / puzeće kao što su Google, Yandex, Yacy i API klijenti.Cloudflare aktivno prati zajednicu „bypass cloudflare“ s namjerom razbijanja zakonitih istraživačkih botova. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare slično sprečava mnoge ljude koji imaju lošu internetsku povezanost da pristupe web lokacijama iza njega (na primjer, mogu biti iza 7+ slojeva NAT-a ili dijele isti IP, na primjer javni Wifi), osim ako ne riješe višestruke CAPTCHA-e.U nekim slučajevima će trebati 10 do 30 minuta da Google zadovolji. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Godine 2020. Cloudflare je prešao iz Googleove Recaptcha u hCaptcha jer Google namjerava naplatiti za njegovu upotrebu.Cloudflare vam je rekao da im je stalo do vaše privatnosti („pomaže u rješavanju brige o privatnosti“), ali to je očito laž.Sve je stvar novca.„HCaptcha omogućava web lokacijama da zarađuju novac poslužujući ovaj zahtjev, a istovremeno blokiraju botove i druge oblike zlostavljanja“ | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Iz perspektive korisnika, to se ne mijenja mnogo. Prisiljeni ste da to riješite. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Cloudflare svakodnevno blokira mnoge ljude i softver. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare nervira mnoge ljude širom svijeta.Pogledajte popis i razmislite je li prihvaćanje Cloudflare-a na vašoj web lokaciji dobro za korisničko iskustvo. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Koja je svrha interneta ako ne možete raditi ono što želite?Većina ljudi koji posjećuju vašu web stranicu jednostavno će potražiti druge stranice ako ne mogu učitati web stranicu.Možda nećete blokirati nijednu posetioce, ali podrazumevani firewall Cloudflarea je dovoljno strog da blokira mnoge ljude. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Nema načina da se riješi captcha bez omogućavanja Javascripta i Cookies.Cloudflare ih koristi za izradu potpisa u pregledniku kako bi vas identificirao.Cloudflare mora znati vaš identitet da bi se odlučio hoćete li nastaviti da pregledavate web stranicu. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  Korisnici Tor-ai VPN korisnici također su žrtva Cloudflare-a.Oba rješenja koriste mnogi ljudi koji ne mogu priuštiti necenzurirani internet zbog svoje zemlje / korporacije / mrežne politike ili koji žele dodati dodatni sloj kako bi zaštitili svoju privatnost.Cloudflare besramno napada te ljude, prisiljavajući ih da isključe svoje proxy rješenje. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Ako do sada niste probali Tor, preporučujemo vam da preuzmete Tor Browser i posjetite omiljene web stranice.Predlažemo vam da se ne prijavljujete na web stranicu svoje banke ili web stranicu vlade ili će oni označiti vaš račun. Za te web stranice koristite VPN. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Možda ćete htjeti reći „Tor je nelegalan! Korisnici Tor-a su kriminalni! Tor je loš! ". Ne.Možda ste o Toru saznali s televizije, rekavši da se Tor može koristiti za pregledavanje darkneta i trgovinu oružjem, drogom ili chid pornografijom.Iako je gornja izjava istinita da postoji mnogo tržišnih web stranica na kojima možete kupiti takve predmete, te se stranice često pojavljuju i na clearnetu.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor je razvila američka vojska, ali trenutni Tor razvijen je projektom Tor.Ima puno ljudi i organizacija koji koriste Tor uključujući i vaše buduće prijatelje.Dakle, ako koristite Cloudflare na svojoj web stranici, blokirate prave ljude.Izgubit ćete potencijalno prijateljstvo i poslovni dogovor. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  A njihov DNS servis, 1.1.1.1, takođe filtrira korisnike da posete veb lokaciju vraćajući lažnu IP adresu u vlasništvu Cloudflare-a, localhost IP-a kao što je "127.0.0.x", ili jednostavno ne vraćaju ništa. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS takođe ruši mrežni softver od aplikacije za pametne telefone do računarske igre zbog lažnog DNS odgovora.Cloudflare DNS ne može upitati neke web stranice banke. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  I ovdje možete pomisliti,<br>Ne koristim Tor ili VPN, zašto bih se brinuo?<br>Vjerujem u Cloudflare marketing, zašto bih se trebao brinuti<br>Moja web stranica je https zašto bih se trebao brinuti | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Ako posjetite web stranicu koja koristi Cloudflare, dijelite svoje podatke ne samo vlasniku web stranice već i Cloudflareu.Ovako radi obrnuti proxy. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Nemoguće je analizirati bez dešifriranja TLS prometa. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare zna sve vaše podatke kao što su neobrađena lozinka. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed može se dogoditi bilo kada. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare-ovi https nikada ne dolaze do kraja. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Želite li zaista podijeliti svoje podatke s Cloudflare-om, ali i agencijom sa 3 slova? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Internetski profil internetskog korisnika je „proizvod“ koji vlada i velike tehnološke kompanije žele kupiti. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Izvijestilo je američko Ministarstvo za unutarnju sigurnost:<br><br>Imate li ideju koliko su vaši podaci vrijedni? Postoji li neki način da nam prodate te podatke?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare nudi i BESPLATNU VPN uslugu pod nazivom "Cloudflare Warp".Ako ga koristite, sve se veze vašeg pametnog telefona (ili računara) šalju na Cloudflare servere.Cloudflare može znati koju ste web lokaciju pročitali, koji komentar ste objavili, s kim ste razgovarali itd.Sve svoje podatke dobrovoljno dajete Cloudflareu.Ako mislite „da li se šališ? Cloudflare je siguran. " tada morate naučiti kako funkcioniše VPN. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare je rekao da njihova VPN usluga ubrzava vaš internet.Ali VPN čine da vaša internetska veza bude sporija od vaše postojeće. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Možda već znate za skandal sa PRIZMOM.Istina je da AT&T dozvoljava NSA-u da kopira sve podatke na internetu radi nadzora. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Recimo da radite u NSA-u i želite internet profil svakog građanina.Znate da većina njih slijepo vjeruje Cloudflare-u i koriste ga - samo jedan centralizirani gateway - za proksiranje njihove veze s poslužiteljskim firmama (SSH / RDP), osobne web stranice, web stranice za chat, web stranice foruma, web stranice banke, web stranice osiguranja, pretraživača, tajnog člana samo web lokacija, web stranica za aukcije, šoping, video web stranica, web stranica NSFW i nelegalna web stranica.Također znate da koriste DNS uslugu Cloudflare ("1.1.1.1") i VPN uslugu ("Cloudflare Warp") za "Sigurno! Brže! Bolje! “ internet iskustvo.Kombinovanje njih sa korisničkom IP adresom, otiskom prsta pretraživača, kolačićima i RAY-ID-om će biti korisno za izgradnju mrežnog profila cilja. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Vi želite njihove podatke. Šta ćeš uraditi? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare je mednica.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Besplatan med za sve. Neke žice su u prilogu.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Ne koristite Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Decentralizirati Internet.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Nastavite na sljedeću stranicu:  "[Cloudflare etika](bs.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_klikni me_

## Podaci i više informacija
</summary>


Ovo skladište predstavlja listu web stranica koje stoje iza "Velikog oblačnog zida", a blokiraju korisnike Tora i ostale CDN-ove.


**Podaci**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Korisnici Cloudflare-a](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare domene](../cloudflare_users/domains/)
* [CDN korisnici koji nisu Cloudflare](../not_cloudflare/)
* [Korisnici protiv Tor-a](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Više informacija**
* [deCloudflare Subfiles](../subfiles/README.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Skinuti: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Originalnu e-knjigu (ePUB) izbrisala je BookRix GmbH zbog kršenja autorskih prava CC0 materijala
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Ulaznica je toliko puta vandalizovana.
  * [Izbrisano iz Tor projekta.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Pogledajte kartu 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Zadnja arhivska karta 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_klikni me_

## Šta možeš učiniti?
</summary>

* [Pročitajte našu listu preporučenih akcija i podijelite je sa svojim prijateljima.](bs.action.md)

* [Pročitajte glas drugog korisnika i napišite svoje misli.](../PEOPLE.md)

* Pretražite nešto: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=bs) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* Ažurirajte listu domena: [Lista uputa](../INSTRUCTION.md).

* [Dodajte Cloudflare ili događaj u vezi sa projektom u historiju.](../HISTORY.md)

* [Pokušajte i napišite novi alat / skriptu.](../tool/)

* [Evo nekih PDF / ePUB-a za čitanje.](../pdf/)

* [Help translate deCloudflare](translateData/instructions.md)


---

### O lažnim računima

We zna za postojanje lažnih računa koji nameću naše službene kanale, bilo da su to Twitter, Facebook, Patreon, OpenCollective, Villageges itd.
**Nikada ne pitamo vašu e-poštu.
Nikad ne pitamo tvoje ime.
Nikada ne tražimo vaš identitet.
Nikad ne pitamo vašu lokaciju.
Nikada ne tražimo vašu donaciju.
Nikada ne tražimo vašu recenziju.
Nikada vas ne tražimo da slijedite na društvenim medijima.
Nikada ne pitamo vaše društvene medije.**

# NE VERUJETE FAKSE.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
